2020年度十大流行語是：新冠肺炎

12月21日，中國國家語言資源監測與研究中心與商務印書館、人民網等聯合主辦的“漢語盤點2020”揭曉儀式在北京舉行。最終，“民”“脫貧攻堅”“疫”“新冠疫情”分別當選年度國內字、國內詞、國際字、國際詞。

2020年度十大新詞語是：復工復產、新冠疫情、無癥狀感染者、方艙醫院、健康碼、數字人民幣、服貿會、雙循環、天問一號、無接觸配送。

2020年度十大流行語是：新冠肺炎、抗疫、復工復產、民法典、網課、雙循環、人類衛生健康共同體、抗美援朝70周年、六穩六保、嫦娥五號。

2020年度十大網絡用語是：逆行者、秋天的第一杯奶茶、帶貨、雲監工、光盤行動、奧利給、好家夥、奪冠、不約而同、集美。

奧利給

一齊上網課，奧力給，skrskr的

中國武漢肺炎

武漢肺炎

你這個好家顆，奧力給 ! 為你點讚一個

國家 快點 脫貧攻堅

十大蝗蟲網絡用語有一半以上唔識係咪值得開心

真 痴線

支那武漢肺炎

奧力給係咩意思

O Cup ?